---
title: Философия DevOps. Искусство управления IT.
subtitle: "Философия DevOps. Искусство управления IT. — СПб.: Питер, 2017. — 416 с.: ил. — (Серия «Бестселлеры O’Reilly»)."
authors:
  - "[[Дэвис Дженнифер]]"
  - "[[Дэниелс Кэтрин]]"
publisher: '[[Издательский дом "Питер"]]'
totalPage: "416"
cover: "[[Философия DevOps. Искусство управления IT - Дэвис Дженнифер, Дэниелс Кэтрин - 2017.png]]"
publishDate: 2017
isbn10: 
isbn13: 978-5-496-02555-3
tags:
  - devops
---
Описание:
IT-принцип «agile» стал мантрой цифровой эпохи. С ростом проектов, переходом от монолитных приложений к системе микросервисов, увеличением и накоплением продуктов возникают вопросы, которые требуют совершенно иного подхода. Теперь наибольший интерес вызывает находящаяся на стыке разработки и операционного управления методология DevOps. DevOps — это не просто набор техник, это философия. Разработчики, зацикленные на пользователях, должны уделять внимание поддержке и ее запросам. Сисадмины должны сообщать о проблемах продукта и вносить свой вклад в улучшение процесса работы. Но налаживание связей внутри компании — это лишь первый шаг. Чтобы продукт стал простым и удобным, придется вложить время и ресурсы в его доработку. Конфигурация через центральную службу, внедрение простым копированием, отсутствие внешних зависимостей, обдуманные метрики вместо мусора в логах — вот лишь часть задач, которые придется решать на этом пути. Книга «Философия DevOps» познакомит вас с техническими, культурными и управленческими аспектами devops-культуры и позволит организовать работу так, чтобы вы получали удовольствие от разработки, поддержки и использования программного обеспечения.

![[Философия DevOps. Искусство управления IT - Дэвис Дженнифер, Дэниелс Кэтрин - 2017.pdf]]